\phantomsection \label{subsubsec:R311}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R311}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R311}{R3.11}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Anglais professionnel 1 } % R310 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1b7gzASOwTkOXlw2ewHlEt9rkXg4G1EHvoHXYUuudFLI/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{28h}, dont 0h CM, 14h TD et 14h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{28h}, dont 14h CM/TD et 14h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{6}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{3}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{3} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource apporte le socle de connaissances langagières pour les
compétences de cœur de métier «Administrer les réseaux et l'Internet» et
«Connecter les entreprises et les usagers». Elle contribue aussi à la
compétence «Créer des outils et applications informatiques pour les
R\&T» à travers des mises en situations, jeux de rôle, dialogues qui
permettent la prise de parole en continu et en interaction, en
développant les compétences de compréhension dans un contexte
professionnel technique.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Communiquer avec un client/collaborateur à l'oral et/ou à l' écrit.
  Exemples : courriel, conversation
  téléphonique, visioconférence, réunion, débat/argumentation, exposé
  technique, rapport d'activité, documentation
  technique
\item
  Présenter son parcours et ses souhaits professionnels à l'oral et à
  l'écrit (lien avec le portfolio),
  comme par exemple au travers de : CV, lettre de motivation, entretien,
  profil réseau professionnel\ldots{}
\item
  Découvrir le monde de l'entreprise et les métiers R\&T
\item
  Faire un exposé technique
\item
  Développer le vocabulaire technique des domaines cibles
\item
  Renforcer ses compétences linguistiques et phonologiques
\end{itemize}
Anglais de spécialité adapté aux parcours.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Préconisations de mise en oeuvre}

\begin{itemize}
\item
  Télécollaboration, télétandem, EMILE
\item
  Mobilité à l'étranger (séjour linguistique, stage, semestre)
\item
  Les ressources d'anglais seront utiles et à mettre en oeuvre dans le
  PPP et portfolio notamment sur
  le volet internationalisation
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: Participation au portfolio\\
2h de la ressource \textbf{portfolio} peuvent être utilisées pour la
réalisation / l'évaluation d'un \textabbrv{CV} rédigé ou \textabbrv{CV} vidéo qui sera inclus
dans le portfolio de présentation de l'étudiant.\\
Exemple 2~: Modalités de mise en œuvre\\
Travail par 2 et en petits groupes dans des situations de communication.\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.02} \textit{Configurer et expliquer une politique simple de QoS et les fonctions de base de la sécurité d'un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}} Développer des applications communicantes
\tabularnewline
\hyperlink{SAE371}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites intégrant des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE342}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.04}} Collecter et traiter des données avec des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE321}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.03}} Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE322}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.04}} Découvrir le pentesting
\tabularnewline
\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}} Concevoir un réseau informatique et de ToIP multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE362}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.04}} Déployer un service de téléphonie multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites hébergeant des services virtualisés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE332}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.04}} Mettre en place une infrastructure virtualisée
\tabularnewline
\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} Piloter la mise en production d'un réseau informatique multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE352}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.04}} Mettre en place une solution de téléphone IP selon un besoin client
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R110}{\textcolor{ressourceC}{R1.10}} Anglais technique 1
\tabularnewline
\hyperlink{R210}{\textcolor{ressourceC}{R2.10}} Anglais technique 2
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Communication écrite et orale professionnelle, Anglais technique de spécialité. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

